{
    "questions":[
        {
            "question":"¿Que significa la palabra 'Efeso'?",
            "answer":["Sufrida","Deseable","Principal","Amada"],
            "correct":"1"
        },
        {
            "question":"Complete: Yo conozco tus _____________ y tu arduo _____________ y _____________...",
            "answer":["tribulaciones, peregrinaje, cansancio","Amores, paciencia, fe","obras, trabajo, paciencia","trabajos, paciencia, obras"],
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"¿Que se le promete a la iglesia de Efeso?",
            "answer":["...le dare a comer del arbol de la vida...","...no sufrira daño de la segunda muerte...","...no borrare tu nombre del libro de la vida...","...sera engrandecido..."],
            "correct":"0"
        },
        {
            "question":"¿Como se llamaba la calle en donde se arrendaban los lugares para los idolos?",
            "answer":["El arco de hercules","La calle de marmol","La calle de los curetes","La calle de los dioses"],
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"¿Que perdio la iglesia de Efeso?",
            "answer":["Su paciencia","Su angel","Su candelabro","Su primer amor"],
            "correct":"3"
        },
        {
            "question":"¿Sobre que mar se situaba el puerto maritimo de la ciudad de Efeso?",
            "answer":["Mar egeo","Mar negro","Mar capsio","Mar rojo"],
            "correct":"0"
        },
        {
            "question":"¿A que diosa principal se adoraba en la ciudad de Efeso?",
            "answer":["poseidon","Artastemis","Artemisa","Ares"],
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"¿Que descripción se le da a Jesus en la carta a Efeso?",
            "answer":["El que tiene las siete estrellas en diestra","El que estuvo muerto y vivio","El Alfa y la Omega","El que tiene las siete estrellas en su siniestra"],
            "correct":"0"
        },




        {
            "question":"¿Que descripción se le da a Jesus en la carta a Esmirna?",
            "answer":["El que tiene las siete estrellas en diestra","El que estuvo muerto y vivio","El Alfa y la Omega","El que tiene las siete estrellas en su siniestra"],
            "correct":"1"
        },
        {
            "question":"¿Que se le promete a la iglesia de Esmirna?",
            "answer":["...le dare a comer del arbol de la vida...","...no sufrira daño de la segunda muerte...","...no borrare tu nombre del libro de la vida...","...sera engrandecido..."],
            "correct":"1"
        },
        {
            "question":"¿Por cuantos dias serian probados los cristianos de la iglesia de Esmirna?",
            "answer":["Dos semanas","7 dias","10 dias","Una semana"],
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"¿Quienes eran los pereguidores de la iglesia de Esmirna?",
            "answer":["Judio","Romanos y los nicolaitas","Judios y Romanos","Romanos y el papado"],
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"¿En que año se firmo el edicto por parte de Constantino, aproximadamente?",
            "answer":["311 d.C","250 d.C","211 d.C","401 d.C"],
            "correct":"0"
        },
        {
            "question":"¿Como se llamaba el edicto firmado por el emperador constantino, para erradicar la persecución contra los cristianos?",
            "answer":["El edicto de tolu","Edicto de tesalonica","Edicto de constantino","El edicto de tolerancia"],
            "correct":"3"
        },
        {
            "question":"¿Cual fue el emperador que antecedio al emperador Constantino I el grande, y que se destaco por llevar a cabo la mas sangrienta persecución en contra de los cristianos?",
            "answer":["El emperador Diomiciano (96 - 102 d.C)","El emperador Neron (68 - 81 d.C)","El emperador Diocleciano (303 - 311 d.C)","El emperador Tito (81 - 90 d.C)"],
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"Describa a los presentes, la promesa, el mensaje central y enseñanza que nos trae la iglesia de Esmirna para el tiempo del fin",
            "answer":["Descripción correcta","Descripción incorrecta"],
            "correct":"0"
        },




        {
            "question":"¿En que año aparentemente tuvo su conversión el emperador Constantino?",
            "answer":["Año 313 d.C", "Año 538 d.C", "Año 323 d.C","Año 233 d.C"],
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"¿Que periodo comprende en la historia de la iglesia el mensaje a pergamo?",
            "answer":["538 - 573 d.C", "91 - 96 d.C", "210 - 313 d.C","313 - 538 d.C"],
            "correct":"3"
        },
        {
            "question":"¿Cual es el significado del nombre 'Antipas'?",
            "answer":["ANTI: En lugar de, PAS: Padre","ANTI: En quien confio, PAS: mi Señor","ANTI: Antes de, PAS: mi Testigo","ANTI: Despues de, PAS: mi Señor"],
            "correct":"0"
        },
        {
            "question":"¿Que significa la palabra 'mártus'?",
            "answer":["Fiel","Testigo","Trono","Espada"],
            "correct":"1"
        },
        {
            "question":"Nombre del rey con el cual Balaam hizo pecar al pueblo de Israel y que es aplicado en la analogía hecha a la iglesia de Pergamo",
            "answer":["Atalia","Aman","Balac","Antipas"],
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"¿Cual es la recompensa que se le da a la iglesia de Pergamo?",
            "answer":["Le dare a comer del arbol de la vida y una piedrecita blanca","Le dare a comer del mana escondido y una piedrecita blanca","Le dare la corona de vida y una piedrecita blanca","Le dare a comer del mana escondido y no sufrira daño de la segunda muerte"],
            "correct":"1"
        },
        {
            "question":"¿Como se le describe al Señor Jesús en el mensaje a la iglesia de Pergamo?",
            "answer":["El que estuvo muerto y vivio","El que tiene las siete estrellas en diestra","Respuesta","El que tiene la espada aguda de dos filos"],
            "correct":"0"
        },
        {
            "question":"¿Por que a Pergamo se le dice que esta en el trono de Satanás a nivel de la iglesia local e historico?",
            "answer":["Correcto","Incorrecto"],
            "correct":"0"
        },
        {
            "question":"¿Que significa el nombre Pergamo?",
            "answer":["Acropolis","Metropolis","Puerto maritimo","Deseada"],
            "correct":"0"
        },
        {
            "question":"Describa a los presentes el mensaje principal que se le da a la Iglesia de Pergamo",
            "answer":["Descripción correcta","Descripción incorrecta"],
            "correct":"0"
        }
    ]
}
